# Добро Пожаловать!

Это вики-страница проекта Unarea

## Введение
### Цель

Эта Страница предоставляет полное описание всех функций и спецификаций программного продукта Unarea. Ожидаемая аудитория этого документа — студенческий и преподавательский состав Херсонского Государственного Университета, команда разработчиков.

### Видение

Програмный продукт Unarea представляет собой нативное приложение, созданное для доступа к интернет-ресурсу Unarea. Этот ресурс позволяет студенчеству и преподавательскому составу иметь быстрый доступ к информации, связанной с учебным процессом, такой как расписание, журнал отметок, каталог курсовых, нагрузка, зачеты и экзамены. В отличии от интернет-ресурса, нативное приложение способно кэшировать просмотренную информацию и предоставлять доступ в оффлайн режиме. Приложение будет иметь различный интерфейс для разных типов пользователей: студент и преподаватель. Для этого будет создана обязательная регистрация и авторизация на ресурсе.

### Обзор

Вторая часть этого документа описывает общий функционал программного продукта. Третья рассматривает детали каждой из функций и ее действия. Ориентирована третья часть для разработчиков. Обе части объединены общим назначением – знакомство с архитектурой всей системы работы приложения.

## Общее описание
### Система
#### Системная среда

Работа системы основана на серверной части проекта UNAREA и клиентских интерфейсов: браузерного и нативного приложения. В данном проекте рассматривается нативное приложение. 
Оно разработано под систему Android.

#### Интерфейсы

Интерфейс приложения состоит из последовательных окон связанных логикой работы с онлайн приложением. 
1. Интерфейс аутентификации. Предоставляет функционал передачи данных на сервер для входа и определение типа пользователя.
2.Интерфейс главного меню. Предоставляет доступ к выбору дальнейших действий.
3.Интерфейс вывода данных. Предоставляет явное представление данных в удобоперевариемом виде. Этот интерфейс имеет двух наследников : для студентов и преподавателей.

### Функции продукта

Данное ПО позволяет удаленно пользоваться информацией, находящейся на сервере UNAREA. Также кэширование этой информации для использования в оффлайн режиме. Основное назначение ПО это предоставление удобного доступа к общеуниверситетской информации. Благодаря аутентификации приложение делит пользователей на две категории: студенты и преподаватели. Для каждой категории предоставляется определенная информация.
Студенческий интерфейс. В его функционал входит нахождение расписания предметов, расписание зачетов, расписание экзаменов,  журнал с оценками, тематика курсовых работ. 
Преподавательский интерфейс. В его функционал входит нахождение нагрузки, расписания, заполнение журнала, список курирующих курсовых.
Приложение с помощью введённых логина и пароля производит выборку нужных данных из БД находящейся на сервере и пользователь получается только ту информацию, которая касается только его.